唔識沖茶走同華田走，點叫自己做香港既茶餐廳？！

香港人既茶餐廳，
一杯奶茶，一個普通常餐，
陪伴香港人成長！

以前既人識叫會叫杯茶走，
叫反杯華田走！

但係好多新式茶餐廳，
完全唔知咩係茶走，咩係華田走，
問反你轉頭要走咩。。。。。。

特別係好多連鎖式茶餐廳，
完全無人知道係咩。。。。。

有心做茶餐廳既，應該了解下茶餐廳文化！
香港仲有邊幾間茶餐廳，沖得一杯好既茶走同華田走呢？！

如果柯力既話 係咪力走

田走真係未見過人嗌

本身華田同好立克都係甜，仲點會落煉奶㗎

飲開檸檬茶走

茶走世界級

鴦走

走匙

滾水蛋都好少茶餐廳有

反你老母

開名，邊間？

茶走

係立克(刻)走

而家好多茶記都係新腥港人做

連鎖茶記開始冇人識茶走
仲問返我咩黎

我又未試過叫茶走無人明

返工食飯叫啡走 成台同事望住我 以為我叫啤酒

其實茶走算唔算隱藏menu 又唔list係menu度，遊客又未必識嗌，個樣又同奶茶一樣

叫開去去武器走

咩叫華田走
華田煉奶？

柯力加多d 奶咪力加？

以前會插隻匙落個杯到比人知杯野係走既
但係其實走同唔走顏色係都有d分別

茶走 啡走 央走都唔識既侍應/水吧 唔撚洗再幫趁

飲開先分到，比著你係遊客，你會唔會認真咁去睇隔離杯野飲

茶餐廳唔會叫好立克 會叫柯力

水吧好難唔識掛
你話請d蝗阿姐唔明都知點解

翠X，全間店無人知！

無錯！

飲開凍茶走
申利 自己沖

去翠X叫杯華田走，無人明，無人知。。。

華田走會唔會好甜

你X乜尻姐

你似華田唔落糖？

華田都有得走d咩

聽過人叫柯力走同華田走但唔敢試，兩樣本身都甜嘅嘢重落煉奶，其實係點嘅味

茶走真係好撚正

其實好多茶記沖華田同柯力都會落糖，所以係有得咁叫

茶走係頭幾口好飲
之後再飲真係太甜

肥到仆街

反你老母咩

茶走係咪冇凍

飲開立克柯

華田都走咪甜到仆街

成日想知依家仲有無人嗌「細蓉」「靚仔」果d?

好尷尬

so u guys so be interested in Vietnamese coffee

唔好話師父識唔識沖，分分鐘落單果個都唔知乜嚟
E家好多茶餐廳請新移民做侍應
廣東話都未講得正你仲期望佢會識咩係茶走？

有間台式野飲喺元朗有晒啡走茶走鴦走，有華田走立刻走，仲有細路鴦，有埋呢個po冇人講既忌廉溝鮮奶

btw 叫黑牛佢會唔會真係整碟牛俾我 on99餐廳

未有人答
華田走 唔會好甜咩？

So you guys so be?

樓主蛀牙未 田走？

好少見了，我想講都驚人聽唔明，嗌返白飯算

醒起上次個fd嗌細蓉冇人明，要講返雲吞麵

細路鴦!!!
細個有飲過, 但係大個之後唔敢咁叫, 因為驚D人唔識

可唔可以講係元朗邊間?

去親都嗌反杯華田走同去去武器走

冇㗎啦香港啲文化逐漸被磨滅
就好似依家啲後生又點會知道以前雲吞麵有八粒雲吞

typo

hv u tried?
vietnamese coffee first appeared bc expensive fresh milk. likewise in hk. there’s no point 吹奏x走 these days

可樂走色少甜

bc expensive fresh milk
吹奏x走
不如你都係del app算啦

煉奶係係底架

你要幾甜自己用匙羹攪

你唔係次次全部攪渾唒啊？

my fault, sorry

奶水竟然無人講

邊間唔識茶走，講黎聽下

識飲

一定唔會
華田好飲要成3匙粉
啲茶記落得1匙都未必有咁比人飲
唔覺茶記飲華田好淡咩？

華田走 Horlick走 唔識好似都唔係咁過份啫 本身都少人飲
不過唔識 茶走 飛砂 走雪 就太撚過份

哦，成日飲，因為屋企無可能落花奶，所以落親都係煉奶

想飲檸啡間間都話無

茶走好多人識叫

有一定有

細個成見阿公叫啡走，都以為係啤酒，點知次次都黎杯咖啡

咁我呢

好，立刻走

有

茶走都無人識就真係吹大左
食譚仔都有啦

以前成日叫柯力走，宜家發現啲人通常唔識聽就放棄，甜啲又滑啲好撚正

其實有冇凍茶走？

真係沖得好既茶餐廳，唔會好甜！

個樓面一定係新腥港人先會唔識茶走啦

識唔撚識架

田走係咪即係朱

話時話, 有無細路鴦走

我比較想要唂咕
好耐冇飲過啦 間間都冇

自己沖華田，糖華田1:3左右，再落撚埋煉奶

飲到糖尿

如果有d粉沖唔匀, 一粒粒咁仲會好好食

茶記承載咁多回憶 如果落單嗰個唔識茶走央走我會好唔開心

仲有兒童鴛鴦

係大陸人先唔識

我早幾個月前係灣仔 瑞士咖啡室飲過唂咕 但餐牌好似已經無 我要特別問佢仲有無唂咕先有得飲

聽就都係細路鴦

水吧好可能嫌煩唔沖

hahaha

唂咕

有唂咕 = 真冰室
冇唂咕 = 偽冰室/澳牛clone

一杯飛沙走奶

wow

照叫靚仔，米王

真係立克走

試過叫錯凍奶茶走冰

凍檸走

呢間垃圾就算啦...消費港式茶餐廳個名...連早餐都話樣樣唔俾改...屌佢老母臭化閪你收撚緊人幾十蚊個早餐咖...沙牛就一定係公仔麵唔俾改米粉...餐底又唔撚俾改吓腸蛋咁...
屌你老味將軍澳成堆懶過閪啲港女師奶星期六日就會排晒隊都要死入去食!

清 你飲唔飲走？

未聽過華田走

茶走就成日叫...

叫得冰室都冇紅豆冰

有d真係走去問人茶走咩嚟

我表叔開茶記，佢話茶走係近呢三，四年先開始多人識
以前唔多人飲

奶茶一定要講明熱奶茶先知係熱
如果唔係會問你要熱定凍

今朝早餐叫茶走，佢問我咩黎，激撚到我死，直接叫佢唔好咁多廢話，照寫就ok

如果茶記連 茶走都唔知係咩就執撚左佢啦

想問茶走有冇凍？一路都唔敢嗌

立克走

手寫單唔會寫 茶走 兩個字

凍既煉奶唔溶溝唔均
理論上可以沖杯凍既俾你

其實好多地方都有
不過少人飲就真
仲有奶水同檸啡

yes 因為同步落冰and 煉奶
會沉底唔溶

我平時叫水煮走

所以加練奶補番甜， 變左田走。
正常粉唔洗走。

落單會叫佢濃d... 即刻叫佢多粉

呢個post反映緊香港好大嘅文化斷層

好奇？試過食飯叫柯力，個阿姐居然話唔知咩黎

黑牛 爆檸 金牛 白牛

士丹里

又唔x 埋後面個華

請埋哂d新移民侍應
點會識

好想飲
番香港發現茶記已經唔做

同埋雲吞會係個麵下面

真心一問 華田點走？

細蓉有聽過 冬菇亭仲有冇人叫靚仔就唔知了

身邊好多fd唔識檸啡，成日俾人當異類

係呀，呢間溝到港式cocktail咁

識飲真係飲茶走

識都覺得係異類

百分百班大陸人

唔知點解個個都以為係有奶既咖啡加檸檬所以通常會問我會唔會肚痛

以前自己沖凍啡走
依家去茶記咁叫比人話玩野

咁其實係咪

茶走加冰咪得
同凍可力一樣

我叫開露營必須走添

啲濕鳩老板開茶記都唔教下啲伙記係咩黎，不過可能連佢自己都唔識

咪齋啡底加檸檬
原理同檸茶奶茶一樣之嘛

科普一下
茶餐廳術語〔飲品篇〕

以前，喺茶餐廳做嘢嘅伙記，咩嘢地方嘅人都有，仲要係〔落單唔好急最緊要快〕嘅要求。所以，基本上好多都唔會寫到正寫字架嘞，同時喺餐牌度亦會有好多錯別字，仲有係間間茶餐廳都可能會有唔同嘅叫法同寫法。呢啲嘢，真係唔好見怪。

一般嘅嘢飲：

６ ：可樂〔汽水〕
７ ：七喜〔汽水〕
８ ：芬達〔汽水〕
９ ：忌廉〔汽水〕
１０６ ：凍檸檬可樂〔０６／１０６〕
１０７ ：凍檸檬七喜〔０７／１０７〕
２０６ ：熱檸樂
３０６ ：檸檬可樂加薑
２９ ：熱鮮奶
９Ｔ ：奶茶［nine tea］
ＯＴ ：熱檸檬茶
Ｃ９ ：鮮奶〔西餐廳多用Ｃ〕
ＣＯＴ ：凍檸檬茶
ＣＯ６ ：凍檸檬可樂
ＣＯ７ ：凍檸檬七喜
Ｔ ：奶茶
ＣＴ ：凍奶茶
Ｃ９Ｔ ：凍奶茶〔師奶茶〕
乃 Ｔ ：奶茶
熱 茶 ：熱紅茶
孖 Ｔ ：兩杯奶茶
冬 Ｔ ：凍奶茶
涼 茶 ：凍奶茶
非 ：熱咖啡〔西餐廳多用Ｆ〕
冬 非 ：凍咖啡［有啲寫：東非］
央 ：熱鴛鴦
冬 央 ：凍鴛鴦
田 ：熱阿華田
冬 田 ：凍阿華田
力 ：熱好立克
冬 力 ：凍好立克
茶 走 ：唔要砂糖，唔要淡奶，改加煉奶嘅奶茶
啡 走 ：〔同上〕，改加煉奶嘅咖啡
田 走 ：〔同上〕，改加煉奶嘅阿華田
肥 妹 ：朱古力
敗家仔 ：阿華田〔賣田賣地，所以叫敗家〕
汪阿姐 ：熱咖啡
齋 啡 ：咖啡唔加糖同奶
飛沙走奶：唔要糖唔要奶
飛沙走石：冇糖冇冰
和尚跳海：滾水蛋
肥妹奶 ：熱朱古力奶
爆 轆 ：冰檸檬水
走 冰 ：凍飲唔要冰
走 雪 ：凍飲唔要雪
少 甜 ：飲品唔要太多糖水
少 田 ：少甜〔同上〕
雪 櫃 ：可樂［雪櫃點可以冇可樂］
大 青 ：大樽裝青島啤酒
大 力 : 大樽裝喜力啤酒
大 妹 ：大樽裝藍妹啤酒
女 人 ：藍妹啤酒
情 人 ：［同上］
甩 色 ：檸檬水〔因為檸檬茶係有顏色嘅，而檸檬水係透明嘅〕
爆 雪 ：加冰／加雪
爆 檸 ：凍檸茶加冰
走 糖 ：唔加糖
走 田 ：走甜〔唔加糖〕
例 水 ：洌湯
淨 水 ：洌湯只要湯水〔唔要湯料〕

譯：蕭南仁．2016年6月22日

〔術語連篇．廣東話資料館〕

啡走好鬼正

以前泰華有 但依家好似無哂泰華

大力加冰